---
title:
   - Въпроси по Теория на Игрите
author:
   -  Мартин Върбанов 165 спец Статистика
header-includes:
   - \usepackage{tikz}
   - \usepackage{pgfplots}
   - \usepackage[bulgarian]{babel}
---

имаме задачата:

$A = \begin{bmatrix}
    5       & 0 \\
    3 & 3 \\
    0 & 5 
\end{bmatrix}$

$B = \begin{bmatrix}
    1 & 2 \\
    3 & 4 \\
    4 & 1 
\end{bmatrix}$


## Избираме А, за да си начертаем графикатаи намираме сечения $\frac{2}{5};\frac{1}{2};\frac{3}{5}$

Избираме интервал $y_{1}\in [0,2/5]$

## До колкото разбирам, трябва да ползваме следното твърдение:
$$\bar{x_{i_0}}>0 => P(i_{o},\bar{y})=P(\bar{y}, \bar{y})$$

Не разбирам $\bar{x_{i_0}}$ e x кординатата в матрицата, за която се достига равновесие по Неш? Какво всъщност означава този индекс $i_{0}$

## Следващото твърдение следва ли от предното
$$P(i_0,\bar{y})<P(\bar{x},\bar{y})->\bar{x_{i_0}}=0$$

Не разбирам какво означава това: Избираме $\bar{x}=(0, 0, 1)$, $\bar{y_{1}>0},\bar{y_{2}>0}->Q(\bar{x},1)=Q(\bar{x},2)$

